<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Poesía on Pablo Marcos&#39; Blog</title>
    <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/</link>
    <description>Recent content in Poesía on Pablo Marcos&#39; Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Apr 2021 03:00:00 +0600</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Primavera</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/basta/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 03:00:00 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/basta/</guid>
      <description>Basta. Ya basta de canciones tristes, basta de ciudades grises y de desear imposibles. Es primavera, y ya va tocando ser libres, abrir las ventanas y dejar salir los dramas, que se los lleve el viento para poder recuperar el aliento, pues si algo siento es no sonreir cada momento.
He encontrado una casa a la que llamar hogar, y, aunque no se me debe olvidar que todo se desvanecerá cuando llegue agosto, tampoco puedo dejar de gritar, de decir con la boca llena de alegría: ven aquí amigo, entra en mi vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Espinas</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/espinas/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 02:45:00 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/espinas/</guid>
      <description>Esta noche también me siento solo. Esta noche también resbalan por mi rostro, juguetonas, las lágrimas tristonas del delirio. Y, mientras admiro el equilibrio, tan sencillo y frío, del cosmos - parece tan indiferente en su inmensa soledad - intento poco a poco arrancar las espinas que parezco condenado a clavarme.
En el movil suena un cantante, un brujo nigromante que parece que con su arte me cuenta lo que no me atrevo a decir con palabras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un abrazo</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/abrazo/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/abrazo/</guid>
      <description>Un abrazo. A veces sólo hace falta un abrazo. Reposar la cabeza suavemente en tu pecho, dejar de dar por hecho que me quieres porque yo te quiero, perder el miedo, y ser sincero.
Aunque sea en silencio. Aunque sólo sea con el torpe danzar de nuestros cuerpos, aunque no tengamos remedio y no superemos el miedo a revelar en voz alta que lo único que queremos es querernos.
Que tenemos que derretirnos en un abrazo sin pretensiones, un abrazo que no deje corazones rotos, sino tan solo la calma que nos cura poco a poco, la promesa de amistad entre nosotros y el deseo de que esto no toque fondo, mientras cae a plomo la noche y olvidamos a lo loco nuestros nombres, remendando así, con mil parches de colores, la suave tela de seda que visten nuestros corazones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Te arrancaré</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/cerezo/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/cerezo/</guid>
      <description>Te arrancaré como se arranca el hiero de una herida, dejaré a mi sangre correr por la hierba mullida del olvido, juraré que nunca te he conocido, te negaré tres veces antes de que cante el gallo, y, cuando despierte de este esperpéntico desmayo, olvidaré que estuve enamorado.
 Hoy, en vez de un poema largo como suelo hacer, me ha llamado la atención el #2MinuteSketch &amp;ldquo;challenge&amp;rdquo; de @Curator, y he pensado que podría escribir algo por el estilo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soñar</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/sue%C3%B1o/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/sue%C3%B1o/</guid>
      <description>A veces sólo me apetece dormir. A veces solo quiero reposar, soñar, construir con un grano un castillo de arena, vivir el cuento de la lechera, ver florecer de una vez a la puta primavera; a veces, hasta yo me canso de que me corten las flores, de que me pidan glorificar los dolores y de los achaques, o de la gente que fantasea con que todo sea como era antes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guayaba</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/guayaba/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/guayaba/</guid>
      <description>Eres como un helado de guayaba, un sabor misterioso que antes sólo contemplaba, curioso, mientras pasaba a mi lado. Y, sin embargo, ahora que me he fijado en tí, ahora que te veo reir con la gracia de una musa griega, ahora te quiero sentir, quiero tenerte a mi vera. Quiero empaparme de tu olor, jugar a esconder en las notas dulces y sutiles de tu perfume nuestro amor, a veces regalarte una flor y a veces dibujarte las estrellas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verde</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/verde/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/verde/</guid>
      <description>Sigo buscando el reflejo de tus ojos verdes, de esas dos esmeraldas de luz que siempre me miraron altivas como copa de pino, sigo luchando por seguir vivo, como una planta que escala desesperada las grietas de una cumbre borrascosa.
Sigo escuchando que el verde es el color de la esperanza, el color que siempre falta en mi arcoiris, el que me acompaña cuando huyo buscando escapar de otra crisis, corriendo al cesped siempre mas verde de mi vecino, persiguiendo tu luz tenue e ignorando el sol más fuerte que late en mi pecho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plumas</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/pluma/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/pluma/</guid>
      <description>Escúchame bien compañero del alma, que voy con prisa y mi tren sale al alba.
No eres mas débil por soñar, ni pesas menos si al andar, notas tus pies poco a poco despegar del suelo; es lo que tiene volar, que a veces te sientes como un polluelo.
Sé que te han hecho llorar, pero reirás el último si acortas el duelo: los que intentaron perforar tu piel desnuda con la daga fría de la duda te verán saltar y se quedarán de hielo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Papel</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/papel/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/papel/</guid>
      <description>Bueno bueno bueno&amp;hellip; Después de meses preocupado por los exámenes&amp;hellip; I&amp;rsquo;m back, bitches!! 🥳🥳 Como era eso? Miércoles un post de Estrechos de Miras 🤓 y Domingo uno recién horneado 🥐? Vamos allá!!
Bueno, ya se que hoy es miércoles, pero esta semana va a ser un poco (y por un poco, digamos más bien COMPLETAMENTE) diferente. Ya que lo he cogido con ganas, publico hoy el original y el domingo el refritillo 🍟</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Egoísmo</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/egoismo/</link>
      <pubDate>Sun, 03 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/egoismo/</guid>
      <description>Soy egoista cuando sólo sueño con volver a verte, cuando otros sueñan con salvar su vida. Soy egoista cuando no me importa la pandemia, cuando quiero salir y cuando me harta la tragedia.
Soy egoista cuando quiero robar de tus ojos una intensa mirada, aunque si con la mia se cruza, acabo siempre mal parada; y soy egoísta cuando sueño en secreto tocarte, romper el hechizo con mis ganas de follarte; amarte, aunque sea, de lejos y sin molestarte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>If ants rose up</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/if-ants-rose-up/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/if-ants-rose-up/</guid>
      <description>If ants rose up, they would take over your room. They would march like silent sentinels, through their hidden passages and their obscure tunnels, down into the deepest realms of yourself.
If ants rose up, there&amp;rsquo;d be no windows or doors to shut; no chains, no pains, no frosts and no repellents; there&amp;rsquo;d be grains, and seeds, and those who opposed them would be at their knees.
 This post was published disconnected on mastodon</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colisión Inminente</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/peligro/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/peligro/</guid>
      <description>Título: Colisión Inminente
El peligro de las cosas hermosas es clavarte las espinas contemplando las rosas. El peligro de llamarte tesoro es dormirme, como un dragón, en tus cabellos de oro, y no volverme a despertar. El peligro es ahogarme en el mar de tus jos de hechizante aguamarina, o en la curva misteriosamente fina que dibujan tu boca cuando te sonrojas. Una estatua de un ángel con cuerpo femenino, sentada en un cementerio con tonos otroñales</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sufragettes</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/sufragettes/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/sufragettes/</guid>
      <description>Contexto: el 22 de marzo de 2020, publiqué:
 Bueno, debido a la #cuarentena por el #coronavirus, he decidido cambiar mi meta de publicar contenido original dos veces al mes a una a la semana (🎉 🎉). Así, los miércoles subiré contenido de Estrechos de Miras, como he venido haciendo para generar un poco de &amp;ldquo;fondo de armario&amp;rdquo;, y, los domingos, algo más recientito 🥐
A ver que tal se me da 😆</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ahora soy Invierno</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/invierno/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/invierno/</guid>
      <description>Hace unos años me asustaba el otoño; ahora, soy invierno. Hace unos años, temía quedarme sólo; ahora, canto el himno sonoro de la libertad. Con un clavo te ha desclavado Pablito, yo que estaba loquito por tus huesos; y ya no son tus besos, las nubes de cristal roto con que me corto. He cogido el espejo y he reconstruido poco a poco la portada de un nuevo capítulo de este loco libro de aventuras en que ya no me ahogo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>David Revoy&#39;s Cats</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/david-revoy/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/david-revoy/</guid>
      <description>Ok, so: There&amp;rsquo;s nothing cuter than @davidrevoy &amp;lsquo;s cat generator! You should definetely give it a try! You can see mine below hehe.
https://www.peppercarrot.com/extras/html/2016_cat-generator/index.php?seed=seedname
Found it via @mmu_man
#art #cuteness #cats #CatsOfMastodon</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Camino a la desesperación</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/ginko/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/ginko/</guid>
      <description>Mi último paseo terminó huyendo de nuevo de tu fantasma, sintiendo la llamada de la destrucción y notando el cosquilleo de la adrenalina que me suplica esconderme. No existen para mí los paseos tranquilos, las noches de luna o el aire puro, pues vivo atormentado por puñaladas abiertas que los demás sabrían coserse mientras yo no puedo ni hacerme un torniquete
Y, así, como el cuento de hadas se ha tornado pesadilla, ahora las encinas se convierten en espinos, cortándome el paso y clavándose poco a poco; los ríos son “meaos” como el Manzanares, el rojo de las nubes al atardecer solo me evoca recuerdos de Vietnam, y me muero por volver a esconder mi cabeza entre las sábanas como un niño asustado</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Narciso, me bajo a bailar</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/narciso/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/narciso/</guid>
      <description>Cada día al levantarme veo junto a mi cama un narciso; un ramo de bellas flores mientras yo, solo e indeciso, me contento con ser la sombra triste de mí mismo. Me veo en el espejo y me enamora mi reflejo afable y juguetón, lleno de inocencia; pero huyo en cuanto empiezan a aparecer, en los bordes, las tres furias de mi consciencia, salvándome con su dolor de arrojarme en el furor de tus brazos y olvidarme de mi nombre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No me arrepiento</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/tentacion/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/tentacion/</guid>
      <description>No me arrepiento de cada mordisco que le pegué a la maldita manzana, aún cuando descubro en tus labios de escarlata la encarnación del mismo fruto del pecado. Como una urraca deseo mirarte a los ojos, brillantes como piedras iridiscentes recién vomitadas por este volcán de lujuria en que me conviertes, loco por volver a verte. Me tientas por cosas que no puedo decir, aunque facebook no las censure por no ser de mujer; me tienta tu carisma, tu sonrisa, quiero perderme en una conversación contigo y no encuentro el valor para empezar a hablar; me siento presa de un hechizo de silencio y temo convertirme en espuma de mar</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Total, si luego compras en el Zara…</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/hipocresia/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/hipocresia/</guid>
      <description>Es fácil llamar hipócrita a quien quiere que cambien las cosas, señalar que vivimos en un mundo de tinieblas mientras soñamos con la luz, recordar que los que defiendes no se pueden permitir esa relaxing cup of café con leche que disfrutas en una terraza; pero más difícil es luchar por ellos.
La hipocresía se usa como arma, y te atacan más quienes menos creen en tu causa, pues es más fácil quejarse cuando no tienes nada que defender.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un pájaro en mi balcón</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/pajaro/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/pajaro/</guid>
      <description>Para este poema, en Estrechos de Miras nos propusieron tema libre, o, &amp;ldquo;miscelánea&amp;rdquo;: el que quisiéramos. Yo la palabra que elegí fue &amp;ldquo;pájaro&amp;rdquo;   Ayer se coló un pájaro en mi balcón, y, perdido en mi caja de cristal, sólo quería escapar. Aleteaba rápido como una rapaz, elegante como un colibrí; buscaba encontrar al sol, y no podía quedarse aquí.
Ayer se coló un pájaro en mi balcón, y ni mis palabras ni mis mimos le hacían entrar en razón.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por fin, la Primavera</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/mitologia/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/mitologia/</guid>
      <description>Esta primavera me noto renacer, salvaje como un minotauro, fuerte como la insignificante semilla de mostaza, duro como un diente de león que crece donde puede, pero ligero como un vilano al desplegar las alas. Noto la sangre desbocarse en mis venas como los caballos de Nemea, henchido de poder como Sauron con su anillo, libre para ejercer mi voluntad.
Me he hipotecado en mil años de tiempo prestado, te he llamado musa y he sido museo, y, ciego como Tiresias, sólo escuchaba tu voz en un lago de amnesia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asimétrico</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/simetria/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/simetria/</guid>
      <description>Simetría, que bonito cuando no te falta un pecho y estás tuerto de un ojo. Qué fácil es esculpir el mármol a capricho del corazón, y qué dura es la piel, repleta de negros puntos y aparte escritos con tinta imborrable. No son simétricos los ríos, ni el viento, ni la chispa clamorosa de un fósforo que ilumina donde la esperanza se desvanece.
Simetría es la muerte, el silencio y el vacío, libres de imperfecciones y de locura, libres de sueños resbalosos como agua jabonosa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La noche de las Brujas</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/eclipse/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/eclipse/</guid>
      <description>Es de noche y no hay luna,
y si no hay luna no hay luz;
ni luz ni antorcha ilumina
el cuerpo que esconden en su ataúd.
¡En el día del eclipse, en la noche de las brujas!
Ahí se citan los tres para llenar de oro las alforjas
Son un cura y un panadero, y los sigue un timador;
Vienen a buscar dinero para comprar algo de calor.
El uno escala la tapia, el otro vigila el jardín;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Efímero</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/efimero/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/efimero/</guid>
      <description>¿Qué somos sino una volátil brisa que se enrolla, bailarina, entre las ramas espinadas del olvido?
¿Qué es la vida, sino un fastuoso juego de la oca, donde al que más cambie más le toca, y quien no evoluciona muere o abandona?
¿Qué soy yo sino una catedral de cristal, que tiembla cada vez que siente llegar el último quejumbroso susurro de un corazón roto, un templo de paredes desnudas e interior marchito cuyos muros de carga no quieren sino yacer en ruinas?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuando los Ciegos guían a los Locos</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/locos/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/locos/</guid>
      <description>Ya llega, ya noto a la primavera galopar, ya noto su asta taladrándome las venas y evaporando mi sangre. Ya me noto loco, perdido de nuevo, deseoso de ahuyar, aunque sea a la luna; y deseoso de amar, aunque sea a mis demonios.
En estos días de primavera oigo voces en mi corazón, resoplidos a punto de estallar cuando me baño con las sales perfumadas del ayer porque me faltan tus brazos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Granada</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/granada/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/granada/</guid>
      <description>Tema: Granada
Cuando escribimos este poema para Estrechos de Miras, la idea era competir por servir de soporte narrativo a este video de youtube:
    La imagen (📸 : Avinash Kumar on Unsplash) es en este caso un cutre juego de palabras, pero así lo hice también en el original 😂 😂
He aquí el (mini) texto:
Silencio. Explotan poco a poco las granadas a mi alrededor, como cristales de sal en este erial sin sentimiento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reloj</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/reloj/</link>
      <pubDate>Thu, 30 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/reloj/</guid>
      <description>Son las doce en el viejo reloj de oro. Vestida de gala y ornato, se pavonea entre bailes la alta sociedad. Purpurina, lentejuelas, plumas; Oh la lá!, si levantan las piernas las chicas del cabaret. Risas, champán, amor, qué bien, mon dieu. La noche es joven, y nosotros, también.
Son las seis en el viejo reloj de oro. Vómitos, resaca y mal olor; los que pueden irse a su casa se van, y los que no, emporrados en el sofá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rubato</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/rubato/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/rubato/</guid>
      <description>Si me tendieses de nuevo una trampa, volvería a caer. Me tiraría de cabeza, como un jabalí herido, con el corazón por delante como un corredor de carreras intoxicado de colacao.
Quiero volver a ti, a deshojar, a rubato, los pétalos de la flor que no cambia y a ver brillar el color que más cambia cuando te miro a los ojos.
Sé que, si me tendieses una trampa, de nuevo volvería a caer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Revolución</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/hermanos/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/hermanos/</guid>
      <description>¡Vamos, hermanos, a luchar por la revolución! ¡A las barricadas! ¡A salvar a la nación! ¡Vivan los gritos, las soflamas, el pundonor!; ¡Que todos sepan que dulce et decorum!
Pero mientras unos juegan con las vidas como piezas de ajedrez, otros, ni con pócimas de druidas van a dejar de perder.
Las palomas entre el fuego no pueden llevar la paz; nosotros lo vemos desde lejos porque nos da igual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soledad</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/soledad/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/soledad/</guid>
      <description>Se resbalan por el minutero los segundos en el reloj, chorreando como sangre cada instante de mi vida. Me mareo, me desmayo y chorreo yo también, lágrimas de bilis amarga y miedo. No quiero estar sólo, aunque estuviera peor contigo. El silencio está lleno de voces afónicas que me gritan que me calle, que me comporte. Vivo en una prisión donde el viento se niega a transmitir mis palabras.
Cuento los días como una penitencia mientras espero al príncipe azul que me saque de mi torre, y, como no baje yo solito, voy a acabar convertido en espuma de mar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fuego 🔥 🔥</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/fuego/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/fuego/</guid>
      <description>Qué fácil es ver el fuego y decir que arde, pero a mí me hiela las venas ver cómo la gente se consume buscando una luz, una chispa en forma de incendio, un fantasma de locura que devora el mundo.
El mismo fuego que iluminaba las cuevas para dibujar bisontes, que robó Prometeo e inundó el corazón de los hombres, nos condena ahora a estar por siempre en guerra, presos de sed de sangre, pecado y lujuria, de ese fuego de las pasiones que no apaga la razón, de este baile de máscaras de felicidad, detrás de las cuales sólo hay marionetas vacías.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tarde</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/tarde/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/tarde/</guid>
      <description>Bueno, bueno, bueno&amp;hellip; Pues&amp;hellip; después de bastante agobio por la uni&amp;hellip; I&amp;rsquo;m back! Y el nuevo tema es&amp;hellip; Reloj ⌚ ⌚ ⌚
 Mira, estoy hasta los cojones de no verte nunca cuando llego, de que hayas cogido ya el bus o que haya caído ya el ocaso, de llegar siempre tarde, como el conejo de Alicia temeroso de que me hagas perder la cabeza.
A veces no tengo tiempo ni de pensarte, perdido entre transbordos y trenes infinitos, donde más que buscar colores en el viento me limito a intentar aguantar el hedor en el aire de un John Smith que no se ha duchado en dos semanas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ciudad</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/ciudad/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/ciudad/</guid>
      <description>Tengo alergia al reloj, que carcome con sus manecillas de plata cada segundo que me queda.
Escucho el traqueteo del tren, rodando incapaz de llegar a otra estación, como la bola de cristal de mi bolígrafo, que sólo apunta al pasado.
Huelo el veneno en el aire, el smog, suave como el susurro de la muerte invadiendo mis pulmones.
Me miro reflejado en un charco de ácido y alquitrán, su compañía lo único sincero que me queda en este baile de máscaras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atrévete a Cruzar</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/paso-de-cebra/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/paso-de-cebra/</guid>
      <description>Este poema es uno de los que más me gustan. Lo escribí en su momento pensando en un amigo que no se atrevía a dar el paso y salir del armario, pero vale como grito por el orgullo de todxs
 No sabes lo que me ha costado recoger los pedazos de mis sueños rotos, que se escapaban entre mis manos como la arena de un desierto sin fin. Juntarlos, grano a grano, idea a idea, y refundirlos en este espejo de papel en que ahora me contemplo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Efecto Pigmalión</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/efecto-pigmalion/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/efecto-pigmalion/</guid>
      <description>El efecto pigmalión, ¿sabes que si crees en ti mismo todo lo puedes? ¿Y que si no, eres un ser despreciable, un amargado innombrable que no merece compasión?
¿No ves que en África están peor y se matan? ¿Qué más te da compartir tu cama con ratas? Si la vida te da limones, ¡haz limonada! Pero, ¿y si en vez de limones te tira granadas? Granadas bomba, y tus sueños rotos, como ruinas antiguas de tiempos ignotos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Miedo</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/miedo/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/miedo/</guid>
      <description>Es como la espina de una rosa fría y vanidosa, que se clava en tus entrañas; como una serpiente huidiza que te acecha siempre tras la cortina.
Es un río de sangre, dudas y adrenalina; un escalofrío que te espera en Samarra; una mano negra que se posa sobre ti, suave como un traje de noche entretejido de tus sueños.
Es como una piel de cordero que esconde a un dementor con corbata, que te domina con unas esposas de tiempo que destruyen todo intento de huida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Philantropy</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/philanthropy/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/philanthropy/</guid>
      <description>Title: ‘Philanthropy’, they say
‘Philanthropy’, they say, they who killed my family without an afterthought; ‘philanthropy’, those who destroy the forests and crush dreams. ‘Philanthropy’, and a grin, while they mercilessly unleash the rage of the gods.
Some open the Gates, others offer you the Golden Apple of Iðunn; both wash their hands in the water they’ve stolen. But their hands are stained with blood, and the more they wash, the more they poison, the ghost of christmas future hanging over their heads.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plutón</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/pluton/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/pluton/</guid>
      <description>Otra vez Venus me niega su luz mientras se cierne sobre mí la noche. Me acuerdo de ti, que encendiste los fuegos de Marte en mi corazón, mientras busco la forma de no perderme en mi propio mundo.
Me ha costado romper los anillos de Saturno, he castrado a Júpiter y casi me ahogo en la soledad de Neptuno por pararme un segundo a contemplar el firmamento envenenado de Urano. Y ahora estoy en Plutón, a años luz de ti, sólo, frío, olvidado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coincidencia</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/coincidencia/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/coincidencia/</guid>
      <description>Coincidencia es que siempre sea el príncipe (alto, fuerte y guapo) quien se lleve a la princesa; y que yo, ni lo uno ni lo otro, me enamore de un dragón que me encerró en su castillo
Coincidencia era la música que martilleaba mi cabeza cuando veía tus fotos en un carrete ahora oxidado; coincidencia es que, ahora que el fuego en que me consumías se apaga, según se desvanece su danza y se esfuman tus juegos fatuos, por fin puedo ver las estrellas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducción</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/introduccion/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/introduccion/</guid>
      <description>Cuando el viento siente la cabeza cerraré yo mi boca. Cuando no quede ya luz lucharé por encender una chispa. Como un tren desbocado destinado a caerse por un precipicio; como un loco, un gallito, un idiota, un simple monito.
Pegajoso como el azúcar y amargo como el cianuro, tinta azul que corre por mis venas; arcoíris a veces, tan gris siempre. Fugaz como las estrellas, constante si me lo pides; cansado, despierto, hiperactivo, vago.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orquesta 🎻 🎺</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/orquesta/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/orquesta/</guid>
      <description>Este texto es un clásico y uno de mis favoritos de los que he escrito nunca, tanto que me decidí cuando lo publiqué en Estrechos de Miras por publicarlo como CC-By-NC-ND 4.0. Aunque se les olvidó ponerlo y pusieron By-Sa, mantengo mi deseo de hacerlo NC-ND, aunque me cueste decidirme al ser esta una licencia no libre.
He puesto como fecha noviembre de 2016, pues es entorno a entonces cuando lo concebí, en un taller de escritura en casa de un profesor y buen amigo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escape</title>
      <link>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/erase/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.pablomarcos.me/es/posts/poesia/erase/</guid>
      <description>Este texto, o al menos uno muy parecido, lo escribí cerca de noviembre de 2015, por eso he puesto esta fecha; sin embargo, la foto es muy posterior, de Villalba en 2020. Curiosamente, lo redacté para prepararme el First Certificate in English, aunque a mi profe no le gustó mucho que fuera tan dramatic 😅😅. Pero no pasa nada, ya estoy mejor :D
 Lara saw something unusual in the grass and went back to take a closer look.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>